---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۱
---
# غزل شمارهٔ ۴۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شب و روزی به پایان گر تو را در وصل یار آید</p></div>
<div class="m2"><p>غنیمت دان که بی ما و تو بس لیل و نهار آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>شتابت چیست ای جان از تنم خواهی برون رفتن</p></div>
<div class="m2"><p>دمی از جسم من بیرون مرو شاید که یار آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تو ای سرو روان تا از کنارم بی‌سبب رفتی</p></div>
<div class="m2"><p>شب و روز از دو چشمم اشک حسرت در کنار آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>شدم دور از دیار یار و شد عمری که سوی من</p></div>
<div class="m2"><p>نه مکتوبی ز یار آید نه پیکی زان دیار آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ازو هاتف به این امید دل خوش کردم و مردم</p></div>
<div class="m2"><p>که شاید گاهگاهی بعد مرگم بر مزار آید</p></div></div>